［國安法］新民主同盟：將不參與民陣的工作及會議！

新加坡《聯合早報》早前引消息指，民陣正被調查，可能因接受外國資助舉辦反修例運動，違反《國安法》被取締，民陣否認收取外國資助，但風聲傳出後，陸續有民主派政黨「跳船」，繼街工日前表示退出民陣後，新民主同盟今日（12 日）亦在 facebook 發文，表示未來將不參與民陣的工作及會議。

《聯合早報》的報道在上周五（5 日）刊出，翌日街工便發聲明「跳船」，但事隔近一周，今日新民主同盟在 facebook 發文指，基於現時政治氣氛及形勢，未來將不參與民陣的工作及會議。

在新民主同盟聲明後約半小時，其 FB 專頁隨後發文指，身兼西貢區議員的黎煒棠因「個人理由」，向現任輪任召集人、大埔區議員任啟邦申請即日起退出新民主同盟，並感謝同盟成員「過往一段時間的同行」。

不過，新民主同盟主動澄清，今（12 日）中午收到黎煒棠的退出申請，與新同盟不再參與民陣工作事件無關。

47 名參加民主派初選人被控「串謀顛覆國家政權」案中，新民主同盟有三名成員被控告，包括西貢區議會主席鍾錦麟、西貢區區議員范國威和荃灣區區議員譚凱邦，三人保釋申請被拒，正被還柙。

《聯合早報》早前引述不具名消息人士，指早前網上流傳民陣曾接受美國國家民主基金會（National Endowment for Democracy，簡稱 NED）資助，舉辦反修例活動，本港當局正調查，一旦證實屬實，民陣將違反《香港國安法》，或被政府取締。不過報道未有提及消息來源，也未提及調查由甚麼部門進行。（詳見報道）

民陣召集人陳皓桓隨即發聲明，指民陣成立至今，從未有收取任何外國政府或機構資助（詳見報道），包括報道所指的美國國家民主基金會。資金運作上，民陣一直只依靠遊行集會期間市民捐款，對有消息指民陣被調查曾否獲美國資助，以及涉違反國安法，感不明所以，呼籲各界認清真相。而當街工「跳船」的消息傳出後，陳皓桓發聲明指，民陣不會也不能解散，「只要有團體留下，我作為召集人絕對願意與民陣共存亡」（詳見報道）。

［新任務］要學識唔能夠再俾新聞影響到自己情緒！

驚閪
唔好以為退出就可以賣乖取巧參選新立法會

而家退出民陣的政黨/組織
一律視為敵人

岩 點頭

背棄選民去奶共
只會做黃成智咁

組織一退出
民陣的召集人，執委壓力就愈大
而家應該不分化不割蓆
同舟共濟

新同盟係咪新民主主義啲friend嚟？一直都覺得佢哋個名好怪!

而家退真係好on9

他們俾人告緊國安法，參你老母咩

咁洗乜割蓆？無事就一齊
有事連風骨都無
佢地連正正經經寫個fb 貼文都寫唔出